\input{../../main}

\renewcommand{\libproblempath}{../../../materials/problems_db}

\begin{document}

\large

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Вступительная олимпиада}{13.09.2022}

\libproblem{1001}{1.3}
\libproblem{ngu}{1.2}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.242}
\taskpic{На двух нитях подвесили однородный стержень массой
  $M=1\unit{кг}$. К левому концу стержня подвешен груз массой $m$. При
  каких значениях массы этого груза система будет находиться в
  равновесии?}
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[platform] (0,3) -- (4,3);
    \draw[thick] (0.8,3) -- (0.8,1);
    \draw[thick] (1.6,3) -- (1.6,1);
    \draw[thick] (0.4,0.8) rectangle (3.6,1);
    \foreach \x in {0.8,1.2,1.6,...,3.6} {
      \draw[thick] (\x,1) -- (\x,0.8); 
    }
    \draw[thick] (0.4,0.8) -- (0.4,0.4);
    \draw[thick] (0.1,0.4) rectangle (0.7,0) node[midway,blue] {$m$}; 
  \end{tikzpicture}
}

\clearpage

\setcounter{notask}{1}

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Вступительная олимпиада}{13.09.2022}

\libproblem{1001}{1.30}
\libproblem{rayon}{2004-09-3}
\libproblem{1001}{13.12}
\libproblem{savchenko}{1.2.12}

\clearpage

\setcounter{notask}{1}

\setphysstyle{ГЦФО 10}{Вступительная олимпиада}{13.09.2022}

\libproblem{rayon}{2016-09-3}
\libproblem{rayon}{2006-10-1}
\libproblem{rayon}{2018-10-4}
\libproblem{rayon}{2006-10-3}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:


